英倫扮工室 (32) 時代革命 光復香港

Visa
Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy. Higher chance when your job is on the shortage list below:

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

lm先
食飽飯想食雪糕

Mph

Multinational

private

hampton

大家點剪頭髮

廚房拎個碗... 之後唔洗教啦

做長毛

個頭長到仆街

𥄫吓先

有畢直又有要求可是搵㗎仔㗎妹

而家skin head啦

咁嘅勢睇怕6月都未必出到去剪頭髮

一個星期都好撚難頂

Manual 用過一次之後真係不了, 煩到CLS
用個entry level burr grinder sacrifice 少少quality 算啦

留tg for what

lm

worth a try when they can ship again

膠最保温

玩棍就有

慣左
想買番set equipment 但又唔係好想洗幾k住

first step... cheap and from germany

either 01 or 02

need a grinder then all set

U want electric or manual ah

Jubilee or tokito?

我個頭柒到唔想出街

頂多兩個月先啦 而家應該全部唔開

Eureka is good
Espressoshop... 有人話過好撚耐都唔出貨又唔re email

有諗過買atom pro但係ground retention 都幾高

再睇下review先 rocket faustino 都可以考慮 不過size有啲大部

太貴 留力買espresso機

如果買espresso
買最好既grinder
Pergtemp

換屋先買機
暫時drip brew好夠做 始終要warm up部機真係好唔方便
長時間人類好難鬥得贏懶同耐性

Timer?

Then I'd say
Hario plastic v60 01/02
Gooseneck pot
Scale
Thermometer
Hario tabbed filter paper

有錢人

以前有用timer一早開機 但始終有時想飲又要等好掃興

?

以前係香港齊機果時一放工就開機
想訓先熄

呢部舊款atom 60mm burrs點睇

六百幾鎊買幾隻hot toys唔好...

depends...
overall 早D去冇死
best case 你做幾年英國人都識既大公司, 又係自己想入果行, 就叫做有relevant experience
如果本身個master 冇work exp requirement 我就覺得冇乜必要

有錢人係咁

聽聞呢到你最高人工

應該未到我

咁佢地0 progress or make progress 都係make no difference to their pay, 你覺得佢地會點

Up mud 9

for drip 未必咁好 (as in性價比)
grinder好多個factors
burr design
ground retention
particle size distribution...

同佢講左好多次, 佢都唔理
屌, 我個dept我夠做到曉飛
又唔會多D人工我點解唔開部kindle睇書

呢個reply要print出黎過膠

經驗之談就係做多好多先多少少bonus, 仲要唔係guaranteed
體制問題, dont hate the player hate the game
我自己就唔會做多餘事, promotion year 先做下樣

我果度睇interview 99%
你識飛唔識in都係咁
所以都係多9魚

其實我想轉行但唔知想做咩好

咁eureka mignon specialita咁
細部啲 等下有冇offer先

我覺得轉下行係幾好既體驗

諗唔到做咩好

唔急可以博下espressoshop gei

easter四日真係眨眼就過
開工又要對住班撚屌既code

唉屌唔好提

睇黎呢兩日就會過10萬單case

Here many it Ching

有無巴打唔係喺英國讀書再搵工嘅

Me. Relocate from Hk office.

大公司？
印象中巴打好似喺勁人

Hedge Fund.

唔勁. 星期六 Google CodeJam Round 1A過唔到

大公司對住啲legacy code會唔會癲
我對咗一年就轉會了

一日4-5千, 咁上下啦

me

Ching!! 啱啱（31）完咗po, 加我tg 啊，想請教
podiepo

想當年讀U
都係自己對住塊鏡剪
而家反而唔敢

連自己做緊邊行都未知

連登有絲嘅咩

話說啱啱嚟英國嘅
點樣儲credit score

用credit card俾每月消費
e.g. 電話

香港有冇HSBC Premier? 可以叫佢地直接transfer credit history幫手搞UK信用卡. 或者AE要比annual fee既卡都易開. 我一黎到咩都未搞就開到AE BA Premium

大貓P 唔洗叫 會自動幫你搞

好似話最好先登記做選民

依家要搵食
唔同講法

佢無幫我搞係倫敦去branch問先知可以禁做 打左兩三次電話返香港

Credit card都要credit score開

冇

係
今日見到呢個真心唔明
點解選民會有幫助

倫敦啲大貓員工可能太忙 我小鎭大貓啲staff 見到有客已經好難得

database 應該係official知道有個咁嘅人同住響度

做鴨?

屌Easter一完就發現班弱智玩爛哂我啲code
而家都未搞掂
我想抖下屌佢老闆

啱啱即刻登咗

有樣野叫credit limit

做雞啊

呃score無咩所謂啦

意思係低/無credit score 咪批低d credit limit, 有proof of address 就得啦

轉行黎跟我機

寫咩code多

可能鋪緊十幾廿年後買樓
Credit score 高低rate啲
好似係

弱智都識用電腦

利申:公司好多弱智

推得咁撚快嘅

有冇人打PC game ?

呢排玩緊Euro Truck Sim 有冇人一齊玩

係
只係講緊第一張credit card 唔駛高credit score 開

人工夠唔夠養老婆+貓

佢可能刷score出credit card俾首期呢...

基本上全包back end front end
因為班友根本唔撚識
之前要babysit個同事教佢用lua

最初期個QOS係腦細寫，感覺上係佢college時期流傳到而家

我養三隻貓
點睇

唔講真係唔知
獲益良多
我只係想儲吓score
等買樓

佢當真你就害佢一世

你呢啲係咪80k人工？

買架真嘅黎揸啦

再用俾首期刷score
最後目標係買萬尺豪宅

我都想
又要管住班友教佢地dup code
仲要做埋HR in人
但都未入到40% tax rate既領域

fiesta

micra

儲人工好過儲score

即係近啦

新款micra靚呀

唔衝突喎

唔係冇人打機呀嘛

細細架好泊
利申: parallel parking廢到唔知當年點合格

成日以為自己係咪搵得少
睇嚟好彩自己算正常收入

但喺依度個disposable income真係低
對比香港

香港你地應該住屋企，慳個租？

根本架車太殘，噴返油都300-400
保險直接write off

一嚟啦
二嚟呢度人均gdp都冇香港咁高

好似車價本身少過1千，保險拎去劏隨時scrap metal都收返幾舊

我再諗咗諗
如果我搬去香港都應該會崩潰
成萬都租唔到正常單位
仲要周圍都人多車多

咁又係
所以都冇得咁樣直接對比
依度有自由民主法治
記得有咩光時嘅活動出嚟支持吓

邊間咁有良心
側鏡應該好平，加埋手工隨時30-40搞掂

垃圾公司想叫人cut 20% pay,打死都唔簽

點會有人簽

之前去超市m記等都格過價
係樓就真係有較明顯差距

central london 3鎊一杯flat white

倫敦呢排啲租金都跌左d 900 pcm 可以搵到高級劏房
Kensington 1000 都有交易

真係慘

高級劏房不如返香港住算啦

我諗如果Central Manchester都要£2.7左右
但Manchester人工會低過ldn兩三成
所以我就覺得唔合理

真係跌咗喎
Zone 2

如果住reading
返工返reading咁應該幾正
交通費平
樓又平
唔出市中心zone 1就得

temperory cut 3個月,我諗好多人都有簽
唔簽個d等俾人炒

個租真係差好遠嘛

reading 好悶

london £3 係pret.... DKLM

Pret / costa

Temp定forever先

temp,不過我serve梗 notice,彩佢有味

其實依度啲老闆都會小氣

你地最高峰見過幾多間costa擺係同一區域

3年28k上到65k

間公司D人好痴線,只可以講high risk high return

其實佢哋係咪啲咩加盟店嚟㗎？

早走早著,仲磨梗3個月notice

咁你更加唔駛理佢個20% pay cut 啦
叫佢炒你囉

用左半年,用黎擺cash係唔錯

我見通常都包
unfurnished 好在唔係訓二手床

X2

Ikea d野搬新屋可以買過哂 橫掂都唔會耐用 d衣櫃可以用垃圾黎形容

x3

係 PAX 算耐用
有女朋友就唔會買ikea 床
要solid oak

買左John ryan 幾滿意

一樣
床架都好重要

冇ky 用butter頂住先

準時交水電雜費係個好開始

勁
即喺fintech？

大公司喺咪可以做廢人

對沖基金 買賣股票賺錢

感覺上喺會搵好多

呢到除左我
係咪個個都40% 或者接近40% tax band?

比公司furlough 唔使做野又有糧出係咪應該開心

係

想問下之前係未有手足做digital marketing

廢老mode 前途重要啲
不過而家啲嘢cycle咁短 真係同以前唔同

點解我睇唔明你應乜...

廢老叫你 唔好睇錢啦
但係而家個世界好明顯個個都急功近利

我番工做野
自己興趣
有成功感
有人賞識
人工高過大部份同年紀同經驗同行
夫復何求

job satisfaction doesn't pay bills

nor do i have job satisfaction

都要兩手凖備
呢二十幾年 見過幾次成個行業咁gg

無技能點算

經過呢疫
希望只會更多工廠機會

通常都係懸崖邊緣之後迫出嚟

可以試下做鴨

應該會

不過都唔會係咩一時三刻既事
然後英國又奶共

收唔收足錢先

梗係收唔足啦 政府個scheme都係包8成咁大把

搵下賺職幫補下

愛支病唔係話好就好 但奶左鑊金重要繼續奶咁唔死都冇用

重叫夠交租食飯
Freelance而家都唔係咁易揾

即係要移民

試列舉唔奶共嘅國家

南韓?

地獄半島

台灣
台灣係國家 Taiwan number 1

點解咁簡單既答案我諗唔到

有前途既工大部分都好pay
job satisfaction 就算9數啦
人工有名你叫係"compensation"

高樓價
黑警
港共政府

食tg

T2

仲諗?即刻番啦!

呢邊而家咩環境先

係英國去到1m 生活質素又可以有幾差
差到要番香港

1m what currency sin

Zimbabwe

你都係想我尻答你姐

英倫po 用hkd 討論又唔加currency sign 我冇野講

1m港紙定英鎊對我黎講都係FF程度, 無分別

anyway, £100k 年薪都唔會揀+20%返香港啦, 反正都living comfortably 又點會為20% 返xiang gang 食tg, 傻的嗎

未食過的TG我也要試試

IT?

肯定㗎啦

try Asda.

未去過

仲要冇家庭先得

上等人

唔係咁講, 英鎊跌推高inflation
英國呢個島仔好多野都入口
你腦細年尾唔追返inflation變相每年扣人工

我買舊ghost pepper插你眼

買d hedged asset咪算lo

just became waitrose loyal customer
佢啲delivery drivers都友善啲

印象中asda好撚多老母拖住成堆仔女+BB車
除入油唔會去asda

有冇試過用quick check 揸住部handset scan d items no need queue ?

沽期指

英鎊跌唔跌都係咁inflate 呀啦
FMCG pricing 唔駛呢個藉口

唔識炒margin

未lockdown前一直都係quick check/scan as you shop
唔洗對人+啲野直入袋，爽

Scan錯左會點

照計唔會錯既，scan完先入袋
佢偶然會抽查咁

tesco都有

咁scan左想唔要點做

用舊野禁取消然後放番上架

Oh

oh，你加油

一命二運三風水

有咩方法可以轉下運

過10萬啦 條curve重未見有平嘅跡象

落街買支旗又或者推阿婆出馬路

rate 係慢左喎

有諗過infection rate 無點變係因為testing capacity limit左

如果原因係咁
都不過係不斷上升
無變過...

Log個條就係 Linear個條重係好linear

都係一日四五千
個個都唔出街都係咁...

呢到啲人好勤力出街

好撚直條curve

一開始lockdown條街係少人嘅 而家就

唔係睇log 果條咩

其實好多人出咗街

而家睇death同case都唔實際
case又有testing capacity
death又有death at home/care home

Log個條一個級同另一個級差左10倍 所以好易有錯覺好似平左咁

overall trend is still indicative
hospital death still 90%..

有冇stat 撚知佢地testing 夠唔夠diverse 可以當random sampling ,有capacity limit都可以infer

log唔係睇佢係咪exponential咁上炸咩

有呢啲cap都咁直線
就知幾咁嚴重

我都唔明點解英國就咁㩒個death rate拍得住意大利 但重未屍橫遍野
而德國個death rate又可以低成咁

明log curve點解就唔會有錯覺
Rate 慢左係事實

c++ 大佬級

德國多test
微輕重症都有
英國剩係test重症

係，兩樣野黎
想睇linear curve flattening 就六個月後先再check 啦

痴撚線
full lock down Ro 50% interval 都係1.x
95%仲係咁痴撚線
lockdown till the end of times 啦dllm

但係如果每日加個數係一樣 咁你條log curve係會平 唔代表個情況係好左

imperial條數無咁慘

你諗清楚先啦

我唔知有冇理解錯 每日加4000 加足20日條log curve係平左

意大利好似影響範圍比較集中

英國人普篇比較弱智

係「唔代表個情況係好左」呢個位要諗清楚

how dense the population is

And
how dense the population is

日日都多4 5000 睇到而家都冇晒感覺 係咪好痴線

拍夠未

拍完又出街

佢哋拍完第朝照去公園是常識吧

一家大細拖埋個b出去
攬炒！

好明顯未

marcus 會唔會hard check credit file?

得個ID Verification record,你唔係申請overdraft一般都唔會睇credit score

星期六個car service 俾人cancel左

thx
因為要申請其他野唔想太密

Only for saving?

yes

what we do in the shadows s2 開始左

成個月冇入過油
油價仲係跌得好少

上個星期見到100，今個星期可能跌穿100

鎭仔真係平均時空
今日經過shell 109

拍完班友照投tories

c++好難

我覺得所有programming language
logically所有野都大同小異
不過C++算最基本, 又唔會好似python咁幫你handle哂啲string float
補下底無壞

終聯扮獨立:「兩辦」不受基本法廿二條限制 可在香港行使監督權 警告議員要為損香港利益「埋單」

早幾日係咪有人諗住番香港???

唔駛呢單野都知正確答案唔係返香港

847
幾時先完到

9月（鳩估）

唔好啦 屌

我想返呀屌

有冇得選都唔知 港共有咩做唔出

慢慢一星期後有返味覺，但嗅覺差唔多要兩星期後先慢慢有返，之前係煮野食都完全聞唔到味

有冇諗到係點奶野
我有個同事又係懷疑自己中左招 話係去超級市場返屋企之後冇洗手就摸鼻之後中招 但我心諗你有冇口罩都成問題啦
佢形容發病個陣好似比火車撞咁 勁誇張

我覺得係未work from home個陣，係公司俾同事傳染，佢之前又係有喉嚨病，但我無留意，以為普通野，後尾先知佢都有發燒同無嗅覺

咁你公司應該大爆發左

第一身經驗
巴打take care

屌
amzon啲高逹模型愈黎愈貴既

係日本買再寄黎英國啦

而家困啲amazon就係日本黎
入境收稅金到呢...

20% vat+custom 唔貴就有鬼 買野黎講香港真係冇得輸

後悔, 前排仲見到係london寄出
果時無諗到WFH 咁多時間
而家想砌下模型delivery要一個月唔止, 仲貴左50%

試下樂天？
我成日買完叫佢寫under £40 ~5000円
有啲肯 有啲唔肯

不過近排唔知點 因為郵寄可能超慢

慢都等啦唉

之前隻沙剎比而家£6x
仲有隻origin 既紅zany II 而家就黎40
本身20

唔加價點填笨大捐比winnie happy organization條數

認真
笨大一早賣左比鋪頭
係加都下批啦

佢老味 琴晚睇到我火都嚟
啲covid19 test kits俾支那昆左起碼兩千萬
根本就係騙局

同流氓做生意

Day day + 5xxx

個數字係test limit唔係acutal case number 黎
真實數字唔知係點呢
會唔會係每日過萬單

口講抗疫 實際herd immunity

八點拍手掌係歡送NHS 落墓

應該冇人會覺得係真實數字

你係咪忘記左要計埋英國人智商

租約就快完 又要搵地方

日本商務酒店feel 太細喇

肯定自己住最好啦

同人夾租一定多問題好多

想多啲私人空間 同埋而家過租都跌左所以都OK

u ok me ng ok

跌咗幾多到

---->

其實真係睇唔到可以有咩exit strategy

dig a hole
bury ourselves

起碼要夠testing capacity 加tracking apps

住遠少少唔知會唔會再平啲

1k pcm in south ken what do you expect

Funeral service

Nhs 個app 要80% 人裝先有用，但前提係夠test kit 否則track 黎都冇撚用

別有一番風味

你會唔會裝一個政府整既app

i call app...britain

呢套咩黎

the thick of it 都未睇過, 即刻deport

見證歷史 期油跌到個位！！！！（-1）

負數係咩概念

下個月送原油？
係未爆咗倉？

唔識
剩係知屋企有位
想擺hde幾桶
總有一日會正價既

要提煉 運費 倉租 應該送到你門口你都會打999屌走佢

經濟既野點睇都唔明
人蠢

我都係鳩估

所以都係玩下d derivatives 好過
有冇好推介

你岩
油係實物交易
人地貼錢俾你都要租地方擺

我指我出面好多睇唔明姐

今日有2單mild symptoms a few days就死左

無跟開係咁架啦
我都無

On

冇 正股都要坐幾年
賭就一大堆 oxy個啲 財經台好多 重點坐媽咪麵對家

媽咪麵直pk

慢慢上OK gei

係咪未出q1 2 data個 supposedly bull trap都會go gogo

You want play oil or stock index ?

Index fund... No holdings atm

Ng sick oil, need google

等緊機會買正股

Then don’t touch seriously.

Just buy qqq tqqq etf is safer. If you want to gamble then use option

Indexing only jar

waiting for june or aug/

沙煞比同紅渣古double左價錢有凸

買到都可能等成個月

都唔顧慮delivery time 既其實

我屌你咩
紅大魔三百幾鎊
膠黎ja

點解貴咁多 缺貨？

我都想知

係屋企太方便，飲得太多茶/啡
一路做野都聽到心跳聲

我都飲多左好多茶, 反而無咩飲啡

日日仲要咁好天

茶包用得好Q快
係時候要買多盒鎮屋企

一個茶包飲兩次

今日National tea day
尋日

冇野做好悶
成套mad men 睇曬

Good wife都好正 不過uk Netflix 冇咗

UK Made a Firm Decision on Huawei in 5G: Foreign Ministry's Top Official

...

The Foreign Office Parliamentary Under Secretary has just told a Commons Committee that it was a UK government ministerial decision NOT to take part in mass EU procurement of PPE.

目前我態度係
其實ok
so far working class more affected
比投brexit班柒頭食多d 屎
同藍絲一樣唔會再理9佢

［移民要快］一國一制已到，搵定自由空氣後路

又一移民po

日經
其實依家無特別工好似好難移咁

疫後會唔會有咩改變

我覺得會難咗

但如果將啲工業搬番自己國家
係咪要多啲低技術奴力
定係迫哂啲專攞benefit既懶鬼番工

Fg -> t2 黎講
本身oxbridge lse 果班應該唔大影響
本身雞校就係咪都冇份
中間果個layer 就睇市

無謂ff

spongers be spongers

有好多人唔係uk讀好似搵唔到uk工咁

其他地方易d

美國h1b 仲易啦

trump trump想ban 曬
好似係

佢睇下Nasdaq 係幾多h1b 支撐住就唔會亂黎
信佢講野一成都

係咪果啲讀左幾年英文無進步
反而支那話進步左果啲？

think u misread my post but also probably

好想食kfc

係咪就快開翻takeaway

好似得幾間
啱啱上網搵 仲以為motorway 啲service area有機 點知都係冇

jollibee好似仲有開

得一間係ldn

世界末日.jpg
cls 仲要lockdown多幾個星期 想死

打ww3果時屎都無得你食

淨係食waitrose 啲嘢都好想死

買定啲出前一丁先

有冇發覺英國啲炸雞味道好淡

皮又唔脆 又乾

無落咁多粉掛

少啲化學嘢

其實我覺得香港果d都係好難食

過嚟(正正常常咁)讀書都搵唔到工咁sad？

講數據 一年得3%嘅international student留低

其實英國真喺唔歡迎移民

竟然得咁少

受惠於亞洲非洲中東各國 本國賣學歷產業非常蓬勃
三年花大慨一球 最後印張紙俾你
靠呢招發財仲有好多 LV膠袋又係一絕
啲錢全部做branding

睇番我上面個 comment 啦
overall x% 呢D data 冇乜意義, 本身一班支都係畢業冇打算留低
自己入到咩類型既學校再study 佢地d employment report 好過

成日以為支那嗰班人最想留低喎

你睇連登D升學po 仲講緊用agent 報大學就知咩事
一向都係兩group 人去, 1. 香港都搞唔掂既傻仔, 2. 有料去expand horizon

支那班友有兩種
讀完攞張cert即翻去
讀到一半就大肚嫁人留係度

我果屆master 一個都冇, 全部apply 香港
個個英文一舊舊咁, 留低去chinatown 洗大餅就有份

cap咗張香港M記
cookies &
cream pie
既圖比同事睇

而家變咗我地chat group個icon

其實仲有好多初中就過嚟

Share圖

幾時去唔係重點...

突出 M記推出oreo批

個caution hot! 真係畫龍點睛

支那人真係極少留低

正常
除左china town 之外冇人會請呢D傻鳩

你....純文字討論

咁又真係好多野雞

有好多人讀完就返中國 唔通父母幫你鋪哂路入華為 騰訊呢d唔返咩 呢堆人一般都係中產以上 同時覺得中國唔錯有好多發展機會
另一堆就係無論點都想留低 加上有d腦 屋企又有返d錢 就拎tier1轆幾年
最後一堆就係想留低而又冇能力個堆廢柴

點講都好 讀書揾工留低個比率 英國真係好低
美國同英國同樣都有大把賣cert嘅學校 但美國個留學生policy係友善過英國好多

咁係咪代表英國唔易接收垃圾?
個個都收
反而會做成負荷?

Policy 冇研究，美國h1b 工係多過英國t2 工，但h1b 每年有quota

同埋都係果句, 睇overall x% stat 冇乜意義, 係就睇US top schools vs UK top schools, exclude D 水份

唔會超負荷 而家冇左歐洲學生同funding 所有英國大學都揾緊水 主力係中國
以我所知我之前讀個間一年比成6m比Agent去揾學生 你可以諗下個market有幾大

咁我如果唔係股票 炒derivatives?

美國留學生唔係得h1b可以玩 未抽到h1b之後重可以用其他visa轆幾年先 但英國只有轉tier2一條路 下年先有返post study visa
tier2又要麻柒煩 要請你個個有sponsor license 又要幫個candidate計分 唔好彩又要浪費時間做個labour market test 搞掂重要排隊 錢同時間都唔知要幾多
睇過有人講揾agent搞哂document大約要8000鎊 有幾多公司肯出呢筆錢請個fg

正常理解capital gain 包derivatives

美國OPT 唔係18 months 咩，之後又係要h1b
H1b N年前搵immigration lawyer 都至少$5000 一件啦
Labour test h1b 都要，唔好以為h1b 好簡單

唔只post study既

都叫有18個月可以做住幫你搞 僱主黎講都叫冇咁大阻力幫你搞
你知唔知tier4完左學期你可以留係英國幾耐 係4個月

睇h1b個stat 除左印度蛇頭 最多黎黎去去都係silicon valley個幾間大野 個$5000對佢地黎講真係唔係乜野 更何況呢d大野應該一早有哂policy legal team幫手搞 個成本隨時低到乜咁
真心唔明點解會有揾中小型公司會易d出visa呢d都市傳說出現

其實係因為h1b deadline 係april 所以先有OPT 俾fg 做住先呢樣野，除左十二月grad 果D，冇人做到F1 -> H1B, 個個都係F1 -> OPT -> H1B
會sponsor 既公司一早99%recruit 完啦，完左學期冇offer 留係度都係唔接受現實

一向都係fg starting salary top 1% 先大機會有H1B 玩，英國一樣
Tech, finance, big grad schemes
大野都要好多經immigration lawyer 㗎, e.g. the $5000+ i quoted
"中小型公司會易d出visa" on99

I thought uk offers post grad visa like Australia or Canada

都係果句，要移民點會揀英國

講係下年

Around 300 companies are t2 sponsors right?

咁我又唔覺得移民揀英國有咩問題
雖然如果我冇BC 我應該會揀美國

投資移民就一定唔揀英國
其他...我都係到啦

我意思係澳洲加拿大容易好多

咁留學生移民我又唔會想讀澳洲, 加拿大ok 但toronto vancouver 成個上海咁

投資移民D high end 野另計啦

有邊度係唔多中國人

誇D 喎

講真我住同返工都好少中國人

趁而家得閒學好啲普通話先

數少左兩個零

NMSL CNMB有呢兩句得架啦

官方網站有個list 之前睇過

9up 大師

你睇果個係支那版定點
差兩個零

Just download the pdf

淨係識呢兩句唔夠溝大陸妹

??????????????
點睇都唔係around 300

溝畜生買飼料夠做

Me 7 jor first page says 31260

認真問咁如果咁多公司有licence 點解咁難搵到Tier 2
如果啲公司無意請海外生咁佢攞個licence做咩?

上面巴打講左D, t2 processing cost 唔細, 你冇返40k 人工大部份公司唔會有呢個level 既recruiting cost budget
好大機會係reserve for senior management

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

signed

唔同postcode好啲

我地寫自己啦
佢呢句俾香港居民睇

Please help to forward with different postcode thanks

好掛住hot wings

支那越黎越多繼續讀phd讀四年，然後申請條女過埋嚟，用spouse visa做野

咁夠做spouse visa 咩

可以呀，唔係exactly叫spouse visa，係tier 4 dependent visa，只要你老公老婆係英國讀書就得，之後就可以合法係英國做野。

聽聞幾易apply，見以前好幾個讀書嘅支那同學都靠呢個方法留低多phd人apply好似係因為at least phd讀四年，然後你好彩留到多一年夠五年就可以apply永居

Spouse visa 係完全另一樣野黎大佬
咁樣phd 5 年settle 到?!

5 year I thought only works for t2 visa. So as long as you stay in the uk for 5 years u can get ilr?????

long resident要10年

負皮

推

exactly
所以完全理解唔到上面up mud

PhD 計番緊工嫁啦

PhD 揸咩visa 番工先？

識個有錢嘅奮鬥小10年

好問題...

小甜甜

PhD 一般係學生簽證
不過芝麻仁好多方法 聽過有人t2俾人炒咗走去搵唔知咩中資公司靠關係自己俾番錢公司幫佢頂簽證 當然都係聽番黎 佢哋做呢啲嘢一般好難有證據或者手尾俾人捉到

我見過人讀到狗屎垃圾
self fund去sponsor自己PHD添

tier 4 番<20hr/week 應該唔會計ilr 5 年啦

nmslese 手法真係層出不窮

佢地點都唔止20hours 呀下話

創作力量同幻想\/

tier 4 本身個limit 係20 hours
番40 hours 就應該係tier 2?

應該無其他visa啦
我估

舊錢拎去t1唔好... on99

咁本身有tier 2 要個phd 黎做乜

舊錢過唔到KYC AML 囉

係咪搭錯少少線？
伸請tier2黎做phd喎

phd full time 就tier 4, working hours <20/week, most likely 唔計入ILR 5 年
full time tier 2 只可以part time phd
which one is "伸請tier2黎做phd"?

Sor
潛意識覺得 一定唔係 tier 4

我覺得係D nmslese 9up 然後我地巴打信左
果時識一個吹到自己好多guan xi 又話master 之後自己開fund, 最後去D 中資做個manager 仔真係笑L左

master一地都係

本身個programme 冇問題, median salary £70k+
但一向都係garbage in garbage out, 垃圾讀Harvard mba 出黎都係垃圾

Me is zero

原來響香港斬人係可以俾法官表揚

正常表現

大英特別行政區都唔好得幾多 早幾日國會video conferencing 仲用緊zoom
有生之年可以要二次移民

又移
下次要移民去荒島

荒島

咁樣戒?

講英文嘅國家 除左美國 有邊個唔係奶到雪雪聲
Commonwealth嘅清泉有印度 邊個有興趣

其實係全世界除左n.korea and russia
美國生意佬黎

如果重係republican揸旗 我會信美國會為左長遠利益隊爆中國
驢仔就

自從我出世至今 都未聽過話歐洲經濟好過 未又係咁過咗幾十年
當然 人民幣係比白粉更難戒

係咪要£400做，我睇過好似都唔平

gdp年年得1-2% 跑輸美澳仲要輸通漲

零通漲 九四年去羅馬鬥獸場買一罐可樂當時收意大利里拉 大慨二十蚊港紙 上年去都係一樣兩歐
過千年歷史建立咗幾個社會階級同貴族 要再革命先有突破
美澳開國時間好後 好多問題一早就解決咗

究竟會唔會extend lockdown

可能會慢 我上星期搵hmrc 今日都冇消息

仲有資源同人口唔同,
兩個國家都係世界上最大國家之一, 乜柒資源都有, 澳洲仲要得25m人口,
發展潛力比歐洲大

係 德國婆都要搵俄佬買能源

睇嚟係邊個機構做 應該冇咁平。我自己都用咗差唔多港幣一萬蚊

Yes state sponsor 有分加

唔係話英國好，但對住澳洲打飛機真係笑L左
加拿大都叫make sense d 呀大佬

都幾貴下,仲要3年過期,排個stat sponsor都唔知等幾耐

中東佬國家,不了

正常應該有五年

搵真銀都係支那中東㗎啦

如果兩年 tier 5 跟住 三年 tier 2 係咪可以申請 settle? 定係一定要五年都係 tier2??

aus靠mining
但早期見到佢20年boom開始dur皮

唔知堅定流

must be five years T2

無限大選唔知做mud 9

其實有諗過去aus or maybe nz做下野, 但太懶

換pm啫, 無無限大選,
家下Scomo如無意外應該可以完成個任期

呢d 等internal transfer 啦，自己搞無謂

無得trans

買咗grinder
下星期二三到

Which one?

你果行易姐, 我果行好煩

eureka?

係姐, 但can同aus天氣都好extreme

KFC 真係又平又好食

真係好想食

落4-5個月雪都唔extreme, “比UK 凍啫”
住過呢類寒冬城市就知咩事，咁都唔extreme 係咪南北極先extreme

which

因為今年加拿大特別凍,
沿住邊界嗰啲城市, 唔計中間好似Winnipeg嗰堆, 正常一年內係-5至20度內, 同埋只有冬天先會跌穿零度, 而且又無UK咁濕

依個溫度係算偏凍, 唔係個個人都鐘意, 但係都唔算係extreme吓嘩

你睇weather website 定真係住過一年落4-5個月雪既城市先？唔好計d 旅行/exchange 一個sem 果d

邊界?
唔熟geog
係咪仲係好多支那人btw

其實-5都唔太差

同London 差10度喎師兄

我從來未住過會成日落雪嘅地方,
加拿大依排啲天氣我都係聽班以前識落, 住過UK嘅加拿大朋友講, 佢哋講平時唔會落咁耐雪

我知落雪有落雪嘅麻煩, 依個唔單止係凍嘅問題, 所以我先無話過凍天氣比溫和天氣好住, 只係話佢唔係你咁講係咁extreme

人地冬天唔算太濕, 好似係

未住過就同你討論已冇意義，住過就會明

mignon specialita

Chicago 住過多過一年
Edinburgh 都多過一年

數字上Chicago 一定凍過Edinburgh
但係我頂唔順Edinburgh 因為夏天太短 又唔熱
Chicago 夏天要開冷氣 以前冬天零度左右我踢拖出街攞車

Midwest 叫做有夏天，aug-oct係幾好，冬天真係

下
1-2度都幾common
Also not London jj

有時住某d區會小d
Eg mine

Espresso shop?

咁多人住過咁多地方

除左最多偉論果位

Bella barista ig問佢 佢email收order

依個好似係Winnipeg特別凍嘅原因?
早幾年睇新聞佢好似試過負五十幾

咁你用咩espresso 機，定你係drip only?

好唔好住？
利申 未去過

Drip

bella係咪美國?
唔洗收import tax 咩

x2

英國 有dpd next day shipping

條友話澳洲乜都好過英國

might be true

好有可能 英國係閪啲

問題係我唔明澳洲點樣可以有better work life balance，呢度大部份人都係M-F 9-5，咁澳洲係返四日定點

好難講 個個老闆都唔同

咁就更加冇可能一句肯定 aus work life balance better than uk

speak for yerself mate

飛香港近啲

Cls

V60?

不了

係 買咗豆 但係機未到

上連登 勿認真
交流下啫 唔洗chur

笑左

認真問題
Currency 你地hedge euro定usd
有冇好Bank ac介紹
Stirling好似euro都有80k 保障 ??

完全唔識

想點hedge?

mitigate下 gbp risk咁解, 值唔值得做?

真係做個hedge 定換揸usd/euro?

有冇eli5

應該唔會咁formal set price point etc..

我其實唔知retail 有冇得做個derivative 比你hedge, 多數冇
corporate 就基本野，有大exposure都要hedge
所以正路應該係換揸eur/usd? 未做過9估

日落帝國

諗緊換唔換好

我老豆一早換左(hkd->usd)
gbp 就要諗諗

hkd無曬好耐, 係gbp 唔知搞唔搞好
對沖自己

diversify 下冇壞既

大把bond funds 簡

其實我放曬貨

正路

個市...屌你壞消息都係go go go

個個政府都印銀紙救市，渣cash/fx都未必係出路

渣crude oil

我知, 但個stock 同 bond market都亂9咁黎
睇唔通

fat fat

Hedge what against what sin?

Of coz gold is better but too late now

其實你係咪想買啲野避險？

Here d Ching all 環遊世界

我理解佢係想reduce gbp depreciate 既exposure 囉
有咩suggestion?

Yeah
Cash總唔能夠長揸

My 2 cents

I would hedge it against usd and euro ( major currency unless some shit happens like 石油唔再用美元計價 or euro zone 玩完

There are also some currency etfs you can buy that mirror the movement of a currency and allows you to hedge out your position

一黎
二黎今年個市咁
唔識玩

等我搵下先

gold你同邊間買

其實有冇諗過唔好揸咁多英鎊

所以問下有冇人知邊度hold usd好
starling eu 收.4% 有85k safety net
usd唔知呢

實金拎黎走佬用

香港始於唔方便, 我D野係曬度

所以佢彈番上拎我近家鄉就散水
我淆底啊師傅

0.4% fee 算係咁, high street bank 個rate 食死人

stirling 細bank唔平唔夠人玩

大bank 先食水深喎

己走

yeah...that's what i mean?

睇錯sor

其實係咪可以開starling / Barclays eur account 以後transfer wise 入錢

Barclays 要本身有戶口先可以開到Euro嘅戶口

我仲諗緊starling or monzo

盲腸

本身都想開Barclays premier
Monzo 有eur?

睇左佢個multicurrency acc
on99
過數要打比佢
barclays果然係一如既往地垃撚圾

我屌

睇落hsbc 個multicurrency ok (未睇conversion rates)
但係咪會照有£85k protection?

有fscs就應該有

咁係差在佢食幾多...

一定食到你唔想開

HSBC multi currency cannot withdraw cash btw

冇
我記得其他網絡銀行好似有唔知邊一間 n26 revolut etc

starling
revolut technically not a bank
n26 uk 皮已收

我用transferwise/IB

入落去hsbc or?

啲term好深

亂google有個website 話食4%...

香港唱完匯款過去都唔使咁貴

總之係cash deposit or withdrawal都唔得 but Barclays can

你要fx ~200k HKD以上+Premier 個rate先會好返 ~60bips. 但都係差過transferwise ~40bips / IB bid ask spread

街個D找換店都係3-5% 左右,
搵到1%已經好抵
我會用master card個whole sale rate做比較

係咩
佢website 話要打比佢先過到數?

ugh

我HKD<-> GBP 轉錢係用HK/UK HSBC 射去transferwise再用UK/HK HSBC 收返
USD/Euro暫時放係IB算

IB 有冇FSCS protection?

Ib uk or ib hk?

我唔知佢係UK or HK, 我以為係UK

用緊UK IBUK個網話有fscs

IBHK都有500K HKD protection. 應該好多間brokers都有？

又好似係大部份broker 都有fscs, 係revolut 呢D 俄佬柒野冇

未用過ib 啲服務好唔好？

同埋點解Ib仲Commission 嘅? 美國而家好多間券商都係零用金

仲收

無用佢d API, margin account etc 無咩研究 只係公司一定要我用IB先可以買etf

成個月都黎,廢國日日仲係死咁多人

最快聽日就可以反cup德國

BJ唔係星期一ONLINE咩

使唔使入息證明先開到？

德國death rate咁低
係都compare Italy or spain

要追哂所有歐洲國家都指日可待啦 要話比全世界知邊個先係歐洲number 1

廢老咪又係照投tory
wfc

今日揸車出去買餸，已經多返好多車，feel到啲人已經relax咗頂唔順要出去，感覺唔會再extend lockdown

好矛盾，好想個疫症快啲完，但同時又好想繼續wfh同享受條街無乜人嘅感覺

有邊度好去?

多咗好多人跑步 琴日仲見到有幾個靚女

應該唔洗 入錢就得 佢個網都有講點開戶

唔知啲人，揸去郊外掛，我住好近national park

我覺得nhs最大問題係state run通常都冇乜效率

早排去醫院見到有3個staff 坐reception,好多人排隊。但係真係做野得1個人，其他2個係度玩電話 咁搞法多多錢都唔夠用

咁即係代表另外果兩個唔係receptionist lo

最近比左首期買屋，但地盤停工搞到遲收想，我份mortgage offer 到5月3號到期，有冇人知我可以點做 想搵幫我搞application 個agent (L&C) 又冇人聽電話，好驚過左期冇offer

Call銀行extend offer基本嘢 唔洗驚
我遲半年都係咁 agent/developer 會幫你 不過你都要追下佢哋兩邊

近排應該好多你呢啲case 應該唔怕

話移民外國香d因為福利好樓價低 又唔睇下所謂好既地方d稅重成點物價幾高?

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔好睇咁多
壞眼

當笑話咁睇其實幾好笑

唔該曬 等我再試下聯絡個agent ，最麻煩係佢地WFH，結果電話打極冇人聽，email 又唔覆

都幾勁，個樓豬秒回咁濟

New build？
直接call 銀行或者做mortgage間公司啦

星期一

又要諗做咩

hea住鋤曲做下simulation
反正成team都垃圾
佢地一星期進度大約=我一日

貨已交
呢排hea住debug

其實佢地永遠都係用Manhattan, London zone 1 呢D 黎講, 咁香港個equivalent 就應該係半山/九龍站果類, 同我講德福平過london zone 1 真係笑L左

你有心機睇

我睇到原來大家都做廚
經已笑到睇唔到落去

唔係做廚師就係IT🐶

其實冇睇specifically 呢個
之前有個po 有柒頭話city of london 先係真london 最撚柒

香港IT狗待遇聽講差好多

日日幫sales fix laptop 係咁

我做廚你等摺

二盒thz

只送london 喎清

Greater London and home counties?
OK thanks

連登仔話london 只計city of london 喎
greater london 等如深圳啦ching

咁你送黎俄羅斯

公司同一間台灣公司有聯繫
開會時有個女人英文名叫Babe

問佢有冇ig 冇就line 方便聯絡

如果老婆check我email見到有封"Hi Babe"
會唔會倫常慘劇

Hey babe

dad joke

WFH 耐咗，同事開始loosen up.
Video call ,
有人出去趕花園啲pigeon 同squirrel.

save 佢入電話contact
只入Babe ，唔入個姓。
再打幾次電話。

收好屋企d刀未

唔好講，佢尋日先磨完黎

豬羊

不停斷線...電話同屋企上網都係

試下入埋圖

Virgin?

same here, virgin
係咁斷

Diu me2

yes virgin

我想問呢你開ib uk使唔使上去office簽野？ 同埋我而家冇工做 使唔使提供雇主資料嗰啲乜嘢？

你諗得太複雜 乜都唔洗 要scan passport/id

開定

英倫扮工室 (32) 時代革命 光復香港

錯咗 自

英倫扮工室 (33) 時代革命 光復香港

新加 一齊玩下

講住同校區Hitchin 一定好過stevenage好多 但係唔知點解分低

life satisfaction係點計出黎

peterborough 會唔會遠左d

Source and methodology > 全區計

超遠 唔太可能日日commute London

火車費超貴

都係非london好

Sign up

what the fuck is this shit...

整website條友痴撚線, 收貨果個更加痴撚線

背景前蘇聯

打開成個Scam website咁

簽咗先啦